台灣婉拒中國大陸協助地震救災 中國大陸網友：不知好歹

台婉拒陸方協助地震救災 陸網友：不知好歹

2018/02/09 08:19

花蓮發生強震災情後，中國大陸政府表示願意提供援助，但遭我政府婉拒。中國大陸網友發現我國僅接受來自日方協助後，紛紛留言批評台灣政府。

中國大陸新浪網今早出現一則花蓮震災新聞，標題為「台當局拒絕大陸援助花蓮震災 卻唯獨向日本求助」。該新聞內容報導台灣政府婉拒大陸派出救援隊的提議，僅接受日本救難協助，因其擁有「高階探測儀」。

新聞下方出現許多大陸網友留言，有人寫著：「熱臉又貼上冷屁股！」、「別理他不知好歹」、「蔡果然是小日本親生的」、「到台灣找死？」、「好，免得又要搞賑災捐款」。
（大陸中心／綜合外電報導）

Fuckin snowflake